有無巴絲去過由西安經絲路去新疆？

黎緊5－6月出發 去程同過程都係鐵路 回程考慮搭飛機
其實絲路之旅就應該firm架啦
但未肯定細唔細玩新疆 定係路過烏魯木齊就算…
本身小弟鍾意睇歷史野 古城 遺蹟 博物館果d一定會去
想問下由西安出發到新疆既行程
1 西安睇兵馬俑 乾陵 城牆 華山（tbc）
2 唔去蘭州、天水 好似有d廢
3 建唔建議去西寧？ 但好似有d迂迴
4 西域四城 靜係去敦煌、酒泉 聽講武威、張掖好廢
5 想去埋七一冰川 嘉峪關一定會去
6 哈密 吐魯蕃建唔建議？
7 新疆如果包車既話 想同人拼車玩北疆 有無建議邊d景點？ 同埋係烏魯木齊出發定係伊犁出發？
8 成個行程約30日 建唔建議去埋哈薩克 阿拉木圖 阿斯塔納 會由伊犁過境
自己一個人去 所以會比較flexible 多數住hostel搵人一齊玩
想問下各位巴絲既意見

同埋想問埋大家budget 港幣一萬夠唔夠

十年前去過，兩條友西安出發搭火車去烏魯木齊，二個星期用左$8,000，不過就全程酒店，食玩都無慳住駛，不過我地冬天去門票同酒店都平d
蘭州除左陰霾大d,我覺得幾好，天水我幾鍾意麥積山石窟
西寧夏天上青海湖應該好靚
武威張掖係幾無聊

巴打果陣係自由行定會搵人帶
因為絲路既景點全部都好遍遠
係多數有巴士搭？
2007年8000蚊計返宜家都差唔多10000
巴打係未去新疆?

呢條友都幾熱門下,我指西安>敦煌呢段
自由行好撚易,買定高鐵票,人多可以包車,因為西寧>敦煌包車玩最撚方便同抵屌
西安最少都玩5日4夜啦,好撚多文化古蹟野睇,陝西博物館,西安博物館,兵馬俑,漢陽陵,乾陵,華山來回,壺口瀑布
之後火車向西行,大撚把車,蘭州我都覺得麻麻地,但想搭敦煌號一定要係蘭州出發

自己一人去
要搵人包車
巴打你指西寧去敦煌係全程有local tour包車團
如果有知唔知大約行程有咩同埋幾錢
同埋會唔會去埋鳴沙山果d

果D一定去架啦,例牌野
敦煌有東西線玩,無時間就開始由西寧出發玩到敦煌END,大約十日
一個人都無問題,上大陸網MAFENGWO大把拼車團,留CONTACT就有,有機會遇到香港人,廣東人,北佬,或者香港都大把人招人玩喔,4個以上包車就抵屌